[新手][玄幻]餓狼傳說

大家好，我叫放鶴
會定時隔日出文
新手第一次寫故，請多多指教。
得閒都可以喺penana支持下我
Penana:
唔講咁多！開故！
－－－－－－－－－－－－－－－
「每個人心中，也有一頭怪獸。」這話不錯。

只是令人始料不及的是：
在這裡，每個人也是一頭怪獸。
陳浩然本是一個平凡的中學生，沒想到一場意外，竟令他發現，原來傳說中的生物一直都是在他的身邊。
從前一直相信的，全都只是一個幻象。

引言 狼族
－－－－－－－
狼人，是一種傳說中的生物，據聞這種生物每逢月圓之夜，就會從人身變為狼身。

轉變為狼身的人狼由於不能控制自身的獸性，所以會襲擊身邊的生物，直至將其心臟挖出為食。

與吸血鬼一樣，狼人亦屬於不朽世界的生物。

不朽世界之中，甚為廣渺，各種傳說生物都生活在此。

其中狼人於不朽世界的領地稱為狼領。狼領大小與人類居住的世界相約，地勢卻是處處崎嶇險惡。窮山惡水之間，狼人分為七大族，各個狼族各有天賦能力。他們多年來互相為敵，內戰連年。令狼族也被逼對外封閉起來。

因著狼領入口素來隱秘，使狼人得以在不朽界佔一域之地。否則狼族早就在各方傳說生物的壓力下毀滅了。
－－－－－－－－－－－－－－－－
傳說生物大多是先天血統而成，相傳狼人先祖當年叱咤風雲，把不朽界合統為一。連吸血鬼，食屍鬼等其他傳說生物也只能俯首稱臣。那狼人先祖被後世稱之為—祖狼(alpha)。

那位祖狼更是奠定了傳說生物的位階：自普通傳說生物起，到隊長階、統領階、尊者階、將階、王階、帝階。帝級以上，便是阿拉法—祖之境。雖然分法簡單，但每個位階都是相差甚遠。

舉例而言：隊長階的傳說生物單憑威壓便是能生生壓死普通的傳說生物。

可見傳說生物之間，位階分明，而他們每次提升位階，每一階級間都是相距甚遠，等閒幾十年也無法晉升。好在傳說生物修為愈高，壽命便越長。單論狼王境的狼人，他們每個都已經是數百歲的老妖怪了。但對於不朽生物而言，年歲也只不過是個數字而已。

然而，狼人各族過了十多萬年，也只出過兩個狼帝。更别說在其以上的祖階了。這也另狼族越發積弱，越來越難與各族競爭。

不過，狼族除了日積月累的修煉，還能吞噬逝去了的同伴來增強自身。一般而言，吞噬死者的能量並無副作用，反而大有裨益。所以這也令狼界之中，弱肉強食，強者為尊的情況時有發生。這卻也令狼人之間因此相爭不斷。

多年的內戰也是令狼領失去先祖的輝煌的原因之一，其後狼族更被諸天萬界所針對，令他們成為喪家之犬，惶惶不可終日。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
然而，大劫將至，亂世即將來臨。

在亂世之中，狼族會重返輝煌，還是永遠沉寂？

前傳1. 突襲

「咯咯…」一陣嘻笑聲從小木屋中傳出，屋內一個中年人抱着一個襁褓嬰兒。中年人不時輕吻女兒，鬚根不時擦過女孩嬌嫩的面孔，刺癢的觸覺逗得女孩咯咯嬌笑。中年人一頭亮眼的銀髮，根根豎起，氣度間自然流露著一股王者的霸氣。但當他看向女兒時，那充滿霸道，威嚴的神情卻霎眼不見，充滿着憐愛與寵溺。

忽然，中年人抬起頭來，雙目微瞇，看向窗外不遠處的虛空之中，一身殺氣卻無聲無息的散發着。而女孩也像發覺到中年人氣息中的凝重，早已停止嘻笑。只静静的看着父親，眼神中充斥者信任與崇拜，即使仿佛天掉下來，眼中的這人也能把天扛起來。
「黑狼族的朋友深夜來訪，蒼銀有失遠迎，還望恕罪。」中年人對著虛空，淡淡說道。
虛空處一片漆黑，一股森冷的氣色詭異地散發而出。

「嘿嘿嘿，銀狼王大人果然敏銳，連我們黑狼一族的隱匿術都能看透…可惜，看透了也太遲了…」虛空處的漆黑突然一陣扭曲，數道強大氣息突兀現身。其等級皆為狼將以上。當先一人更是渾身黑氣纏擾，背後一雙蝠翼展開，散發出腐蝕萬物的黑氣。

「黑狼王烏刹。」銀狼王蒼銀見了那人，目光也是一縮，神色亦凝重起來。烏刹乃黑狼一族的狼王，被譽為黑狼一族千年不遇的天才，僅以四十年便晉至王階。黑狼族從此便有兩個黑狼王，實力大漲。尋常狼族甚少出現一個以上的王階狼人，一些較弱小的狼族更是沒有王階的狼人，只能依附其他大狼族生存。

而當狼人晉入王階，便能生長出該族狼王的特徵。比如黑狼王便有一雙蝠翼，對戰起來又快又狠，極難對付。

「吼！」蒼銀狼吼一聲，身上毛髮瞬間急長。眨眼之間，亮銀的毛髮已長滿身上，一身毛髮根根似戟。銀狼之姿，霸氣而亮麗。銀白的身影自然地散發著王者的氣態。蒼銀的狼化更是生長出一身銀鎧。蒼銀狼化完畢，右手抱著女嬰，左拳一握，一股壓力散發而出，壓得四周的黑狼氣息都是一窒。

「王階威壓。」黑狼王喃喃的道。這王階威壓是每一個王階狼人對下位者的壓制，狼王以下的狼人若要與狼王相搏。就會受此壓制，發揮不了全力。因此有「王階無敵於下」的一說。
「哼。」烏刹冷哼一聲，氣勢散出，把蒼銀的威壓壓回去，其他黑狼王的氣息霎時回順。四條漆黑的狼影越眾而出。互相對望了一下，便率先向蒼銀撲來！

蒼銀冷笑一聲「就憑你們四個狼將也妄想弑王？」狼將實力只僅次於王階。但狼人每一個階段也是相距甚遠，王階更是狼人的一個分水領般的階段。縱然威壓被牽制，但蒼銀畢竟是王階實力，也不是能被小看的。

「砰砰砰砰」四聲，四隻黑狼應聲飛出，那四個狼將竟連蒼銀一拳也接不下，直接便是被蒼銀打飛。可見其實力已是到了極可怕的地步。說是狼王的顛峰也不為過。
「想不到這老不死竟到了這一步。」烏刹目光也是一凝，自忖雖已到達王階，但若要對付四大將，恐怕也要花上好一會。這蒼銀連王階威壓都没用上，只一拳便把四個狼將轟飛。要不是顧忌烏刹，那四大將便是要永遠留在這了。

「再上！」烏刹冷喝一聲，四大將便是再度和身撲上。烏刹此時卻是嘿嘿一笑，將自身與虛空相融，怪笑一下後，便消失在這天地間。

蒼銀見狀，卻是更加的警剔起來——黑狼的暗殺是狼族間的一絕。能把自身完全隱匿，在對手一個失神間便能一擊殺之。

蒼銀輕輕的放下女嬰，身上銀鎧化為銀漿，全都流向了右手，整隻右手變得流質般的燦銀。蒼銀深深的看了一眼女兒，眼中的一絲柔色一閃而滅。他深吸一口氣，右拳緊握，狠狠的隔著虛空向前方的黑狠揮出。

轟！的一聲。前方的虛空像雞蛋殼剝落般散落。一股蠻力隔空轟出。前方的黑狼除四大將外，竟都在胸口轟了個洞。狼王全力的一拳之下，竟硬生生把數十個狼將都轟破了胸口，就連那四大將也是受了不輕的傷。其強横之處，令在虛空處的烏刹都是暗暗咋舌。

「點燃魔脈！」烏刹斷喝道。四大將聽了，皆是閃過一絲猶疑。但想到弑王後的種種好處。便都一咬牙，一口把身旁的黑氣呑下。
「啊………嗬嗬」四大將呑下黑氣後都扼住自己的喉嚨，像是呑下甚麼毒物一樣。期間更是不斷抽搐，掙紮著想要阻止體内的存在出現。可是，數十息之間，他們都不再抽搐。蒼銀仔細看去，卻發現四大將已生機全無，只一絲絲黑氣不斷在他們身上散發而出。但其氣息卻節節上升， 每一隻都已能與狼王初期相比。

這時，烏刹突兀現身，身上如四大將一般，一絲絲黑氣不斷在他身上散發而出，只是身上仍是生機勃勃。而他原本狼王中期的實力卻已是能與蒼銀相若——狼王顛峰！
看到烏刹等人的氣色竟全都到達狼王之階，蒼銀咀角也是一抽，忍不住爆了句粗口「媽的，這就狼王顛峰了？」

但烏刹卻只嘿嘿獰笑，沒有回答。轉眼看去，四大狼將卻只嗬嗬而呼，看上去如同沒有神智的狼狗一樣。但他們雖沒有神智和生機，畢竟也是擁有了狼王的實力，蒼銀可不敢與其硬拼。他將銀漿分流向雙腿，雙手抱起女嬰便一轉身飛奔。在銀漿的增幅下，其速度竟不下於烏刹。烏刹也没料到蒼銀竟走得這麽乾脆，連忙追上。這次族內付上了重大的代價還留不下蒼銀，恐怕族內的計劃便無法推行，千年的等待便是因而落空。

在點燃魔脈之下，黑狼族的五人雖獲得了極大的增幅，但其代價卻也是極大。在王階以下的狼人若是點燃了魔脈，便是會被抹去神智，變成只跟從本能行事的野獸。而狼王級别的黑狼使用後，實力也會倒退一級。像是烏刹一般，便是會降為狼王初期。代價不可謂不大。

餓狼傳說 2 連環擊殺

銀狼一族雖不是以速度見稱，但蒼銀身為銀狼王，全力閃躲下，自身速度也是提升到了一個可怕的地步。一眨眼間便是把黑狼族的五人甩在後頭。饒是烏刹把蝠翼施展得最盡，也只能遠遠的吊在蒼銀的後頭。

蒼銀卻是暗暗叫苦，銀漿的增幅在數次運用後已是快將耗盡，沒了增幅自是難以再與烏刹對戰。

他一咬牙——既然避不了，那就戰吧。他毅然轉身，身上銀漿湧出，重重的把女嬰包了幾層，成了一個銀蛹一般的保護罩。雖說自己在一定時間內沒回來，女嬰便不能活命。但轉念一想，自己若回不來了，女兒也必死無疑，多一層保護總是好的。

蒼銀一咬牙，把銀蛹一甩。那銀蛹便是穩穩的飛出，嵌入了一棵參天大樹的樹幹中。
安置好女兒，蒼銀心頭一鬆，換了個方向奔去。奔沒多遠，身後的烏刹便已追到，一臉怨毒，恨不得要把蒼銀一口吃下去的樣子。

他萬萬沒想到蒼銀竟已到達狼王顛峰，白白犧牲了數名狼將。這個數量連強勢的黑狼一族也是不能無視。連帶著四個點燃了魔脈的黑狼將。烏刹的心頭都在滴血了。

烏刹看着蒼銀，知道就算是同階的狼王難以斬殺蒼銀。後者始終是老牌的狼王強者，不使用那最終的手段，也難以殺死蒼銀。

烏刹面閃過一絲瘋狂，「就算是死，我也要把你留在這！」圍繞身邊的黑氣突兀地鑽入烏刹的體内，其身體更是不斷抽搐，像是有甚麼掙紮著想要從烏刹體内爬出來。
「為了黑魔一族，我們的犧牲是有價值的。」烏刹喃喃的道，眼眸中的神彩漸漸消失，一雙眸子變得一片漆黑，其心口處突然出現一個虛空的旋渦，旋渦緩緩轉動，烏刹的整個肉身也隨之卷入了虛空之中。

「他在幹甚麼？自殺了？」蒼銀眉頭一皺，這黑狼族今天處處透著詭異。剛才的點燃魔脈已是前所未見，竟能硬生生提升位階，實力達到狼王的已算是狼族的顛峰之境，等閒數十年甚至數百年也可能難以晉升。

這烏刹竟在一瞬間就能上升一階，若是在狼王顛峰使用呢？豈不是能突破狼王境，達到那狼王之上的境界了？那可是沒有“人”達到過的顛峰啊。

如今這烏刹打也没打就消失了，蒼銀光是想著也覺得納悶，前一刻還像是在準備著甚麼大殺招似的，下一刻便是消失了，連肉身也被吸進了虛空的空間中。

正想著之間，四大將便是已趕到，他們才剛站穩，便是緊緊盯着那虛空旋渦中，面上卻是流露著極端狂熱與崇敬的神色。蒼狼看在眼裏，心中的警戒更甚，心中暗暗覺得有甚麼可怕的東西要從旋渦中出來，連身為狼王的自己也無法招架。會是是狼王之上嗎？蒼銀心中駭然。

遠遠望去，旋渦中像是有甚麼要成形似的。蒼銀知道不能乾等下去，隔空便是一拳轟出。這拳比剛才轟殺狼將的一拳更為強橫，連烏刹見了也要先避其鋒芒再作遊鬥。
然而，那拳的勁力打在旋渦中，卻只泛起了一波波的漣漪，完全無阻旋渦裏的存在成形。
「吼！」，那四大狼將見狀卻和身撲來，招招只攻不守，狀若瘋魔。一下竟逼得蒼銀手忙腳亂。

「哼！」蒼銀威壓放出，壓得四大將身法都是一滯。一滯之間，蒼銀已是閃電衝向其中一個將。銀光湧動，前者以掌為刀，當頭便向後者劈下。然而後者卻恍若未聞，一雙黑拳奮力轟向蒼銀。竟是以以命換傷的方式拼命！

「擦」的一聲，那狼將的腦袋分為兩截，但雙拳卻餘勢未盡，仍深深印左蒼銀的小腹中。這時其餘的將的拳腳卻在蒼銀吃痛間重重的擊在蒼銀背後。

「波」的一聲，縱是蒼銀的強橫，也是忍不住吐了一口鮮血。這黑狼族拳腳間帶有淡淡的黑氣。一個不慎下，黑氣便會入體，腐蝕臟腑，甚是霸道。交手之間，若中了那些黑氣，便是要分神抗衡。實力自然大打折扣。

此刻的四大將更是晉升至狼王初期，合四人之力，全力出手之下，竟把黑氣都打進了蒼銀體内。四道不同的王階黑氣在蒼銀體内左衝右突，直痛得蒼銀也是直不起腰來。

「啊……！」腐蝕臟腑之痛連蒼銀也難以忍受。一波波的黑氣像是在臟腑中一口口的咬下。撕心裂肺的痛令強如蒼銀也是趴在了地上，連忙雙手按著肚子，帶動體内的銀液對抗黑氣。

幸好打出那四道黑氣後，那剩下的三大狼將都是頗為虛弱，一時間也難再追擊。
蒼銀把銀液聚成銀漿，緩緩壓向黑氣。黑氣此時卻像遇見天敵一般，節節敗退。蒼銀抒了一口氣，知道銀液見效甚好。銀漿迅速在體内運轉了一圈，便把黑氣都驅出了體外。
蒼銀當即站起，雙掌催動銀狼之氣，朝三大狼將拍出。

三大狼將神智已失，身體只靠體内黑氣維持活動，只能本能的一擋。蒼銀這掌催動了銀狼之氣，銀狼之氣便隨掌風侵入三大狼將體内。

一息之間，黑氣便被銀狼之氣驅出，三大狼將沒了黑氣維持活動，便如斷了線的木偶般軟倒，死得不能再死。

前傳3 魔帝降臨

蒼銀電光火石之際解決了幾大將階強者，雖說銀狼之氣與黑狼的黑氣相剋，但卻也消耗不少。要知道銀狼之氣外放，講求極強的控制力，而且需要持續輸出。稍有不慎，狼氣便是會消散於天地之間。

蒼狼雖然修為高深，但連番打鬥下來，體内銀狼之力已消耗殆盡，已是油盡燈枯之時。

看著那不遠處的空間漩渦，蒼銀心中的不安感越來越強烈。他和黑狼族多年交的經驗告訴他，事情遠沒表面看的那麼簡單。只因不遠處的空間旋渦中散發著濃厚的黑氣，黑氣朝四周迅速蔓延，所到之處變得極為漆黑，連本已經灰暗的天空也是蒙上了一層黑幕。

蒼銀凝聚著丹田內僅餘的銀液，片刻間，一把通體亮銀的銀狼劍成形。蒼銀在成為狼王後便是鮮少以銀狼劍對敵。這壓箱底的底牌平常連他最親的部下也不知道，但直覺告訴蒼銀，這漩渦處處透著詭異，黑狼族今天的手段更是前所未見。

蒼銀把手中的劍揮舞兩下，估量了一下劍的重量，也是企圖驅走心中那一絲的不安。

「銀月嘯天！」蒼銀朝那純黑的漩渦試探性般發出一擊，一道不弱的聲波藉著蒼銀的一聲長嘯直擊向那漩渦。

砰！的一聲

聲波擊中漩渦，那漩渦中的空間像是扭曲了一下，便是再度還原。

「有戲！」蒼銀見遠程攻擊確是能影響那漩渦，連忙再度凝聚一道更強的攻擊。

「妖元彈！」像人頭般大的能量彈形成，再度擊向空間漩渦。這妖元彈簡單而粗暴，將體內的妖元無限壓縮成球狀，急速的射向目標。以蒼銀的實力來而言，在方圓百米內的目標都能輕易擊中。加上威力巨大，是蒼銀最為得意的遠程攻擊手段之一。

「呼！」的一聲，妖元彈像巨型炮彈一般劃過空氣，速度快得連和空氣摩擦都能發出聲響來。

為了摧毀那漩渦，這妖元彈是聚集了蒼銀現時八成的功力，比平時的都要大上兩倍。可見蒼銀內心的不安已是濃郁到極致。

眼看這妖元彈就要擊中那漩渦之際，漩渦中突然伸出一隻枯瘦的手，像是老樹上的枯枝一樣，隨時都會斷掉的樣子。那枯瘦的手握住那碩大的妖元彈，那原本急速前進的妖元彈竟是停了下來，再無寸進，只在那枯手的掌心滴滴打轉。

那枯乾了的手輕輕一握，原来充滿著能量的妖元彈便是像被熄滅的蠟燭一樣，只剩下一縷青煙。在手掌中輕飄而出。

「不可能！」蒼銀有些不敢置信的感覺。這可是他八成的功力！在妖元彈出手的那一刻，就連功力深厚的蒼銀都是有種被抽空的感覺。可是那漩渦裏的人竟是能以一隻手便是抵消掉妖元彈的力量。

「桀桀桀桀桀。」在空間漩渦之中，一陣不自然又陰森的笑聲響起。聽那聲音，倒是有兩分似那被拉進漩渦裏的烏剎的聲音。可是那語調和聲調卻是完全不像烏剎。

突然，空間旋渦中散發出著濃厚的黑氣，黑氣朝四周迅速蔓延，所到之處變得極為漆黑，連本已經灰暗的天空也是蒙上了一層黑幕。黑幕之內，竟是伸手不見五指。

漆黑之氣像是有了生命一般，不斷朝蒼銀湧至，十息之間，漆黑之氣已是緊緊纏繞著蒼銀。

蒼銀下意識的想避開那漆黑之氣，但漆黑之氣速度極快。加上蒼銀本就有傷，剎時之間竟無法脫離漆黑之氣的纏繞。他嘗試以銀狼之氣護身，卻發現銀狼之氣只擋得了幾息，漆黑之氣便是把銀狼之氣侵蝕。向着蒼銀的身子鑽去。

“桀桀桀桀，銀狼族，這魔氣不好受吧…“一陣陰森的笑聲在漆黑中響起，一道身影從旋渦中徐徐步出。只見烏刹冷笑着走出，一步步落下，四周的漆黑之氣都是一顫。

但這“烏刹”樣子雖無異狀，但其氣息卻變得更為森冷，邪惡，原本的黑氣也變得更為漆黑，像是能腐蝕一切色彩的漆黑。

蒼銀卻是皺起了眉頭：“你不是烏刹！”

“哦？你是怎麼發現的？” “烏刹”蠻有興趣的看着蒼銀。

“氣息不同了”蒼銀臉色一沉，這“烏刹”的黑氣竟愈來愈精純，竟連自己一身銀狼之氣也無法淨化這漆黑之氣。

要知道銀狼的屬性為“不變”。任何有侵蝕，傳染的能力都無法侵染銀狼之氣。狼王的狼氣更是無比精純。但漆黑之氣竟是愈來愈精純，連狼王銀狼之氣也無法淨化。

“魔氣？”蒼銀突然想起“烏刹”提過的字眼。“這不可能！魔氣必須是魔物才會擁有，你明明是狼人，竟突然變了魔物了？”蒼銀駭然道。

要知道在不朽界中，並無魔物。只有在冥界之中，才有魔物存在。

“狼人？他用了召魔之術，以自身魔脈作為橋樑召喚本帝，自然有魔氣。” “烏刹”一臉不屑的道。

“你是誰？”蒼銀再問道

“本座黑天魔帝！小子，好好記住這名字，這就是殺你的人的名字，桀桀桀…”“烏刹一臉傲然。

“呸，誰殺誰還不知道呢”蒼銀嘴角上揚，冷笑回道。

心中卻暗暗咋舌，這竟是魔帝級的人物！雖然蒼銀是狼王顛峰，離狼王之上的帝級只是一步之遙。但蒼銀心中雪亮——千年之內，自己的實力也難以再進一步。畢竟實力愈高，就愈難進步。

“ 哼，猖狂的小子，不知天高地厚 ，就讓本帝教教你， 猖狂的代價！”黑天冷哼一聲，四周的魔氣湧動，彷彿魔氣也是被蒼銀激怒了一般。只待黑天一聲令下，便是朝蒼銀一湧而上。

看到魔氣中蘊含著一股龐大而躁動的力量，蒼銀的雙眼也是銳利起來。

之前面對烏刹和四大將階強者之時，對方的修為都較自己為低。雖說是以寡敵眾，但自己卻仍能對付。

及後烏刹和四大將階強者點燃魔脈，不惜以極大代價短時間內提升修為，但蒼銀仗著修為深厚。以傷換命之下，竟能把四大將階強者都斬殺。

但此刻烏刹以詭異的召魔之術，竟是召出了帝級的魔帝。這可是貨真價實的帝級！

在狼族之間，狼王顛峰已是最高的修為。所以蒼銀才敢以一敵眾黑狼族高手。即便烏刹曾以點燃魔脈的方式晉升成了狼王顛峰。但同階之下，蒼銀有信心全身而退。

烏刹這下召來黑天魔帝，這才真正讓蒼銀感到了危機，畢竟對方是魔帝級的強者，比王階強了不知多少倍。

前傳 4 苦戰

「帝級…」蒼銀感受著那沉重的壓力，渾身的銀狼之氣也是一滯。黑天雖然是魔物，並不會對狼人有上下位的威壓。但畢竟是魔帝之階，散發出來的壓力也是壓得蒼銀氣息一窒。

「哈哈！區區狼王，面對本帝，竟敢舉偶頑抗，還不速速束手就擒？」黑天魔帝見蒼銀氣息遲滯，顯是在帝級的壓力下左支右拙，不禁出言調侃。

「哼！帝級又如何了！要我蒼銀束手就擒，還早了千百年！」說罷，銀劍閃鑠，引起點點劍芒，狠狠的向黑天刺去！

這劍比起剛才對抗四大狼將，甚至烏刹時都要兇猛，若是尋常狼王中期碰上了，只怕也落得粉身碎骨的下場。蒼銀狼王顛峰的修為，可見一斑。

蒼銀修練百年，方進階狼王顛峰。平日在狼域中，說是一方霸主也不為過。到了黑天口中，竟成了「區區狼王」。黑天作為魔帝，有其傲氣與實力。但蒼銀又何嘗沒有？

「小子猖狂！」黑天面色陰沉，他萬沒想到蒼銀竟如此倔強，面對著沉重的壓力，竟也硬是要對抗自己。

黑天面對著蒼銀全力一擊，也是不敢怠慢，忙把魔氣凝聚於右手，迎向蒼銀。

魔氣陰森的纏繞著黑天的右手，所到之處，週遭的天地靈氣也是一窒。要知道靈氣常存於天地間，取之不盡，用之不竭。尋常力量由於同源於這天地間，所以不會令靈氣有所影響。但黑天這掌源自冥界，本就應受狼領的天地規則約束。但他卻仗著修為高深，以魔氣硬生生的擠開不朽界的靈氣，令天地法則也是為之一窒。雖只是一瞬間，但也是實力強橫的表現了。

「砰！」的一聲，蒼銀向後飛出數十丈，右手變得血肉模糊。在黑天一擊之下，蒼銀右手首當其衝，血肉禁不住壓力，紛紛爆開，露出手掌白森森的骨骼。

蒼銀卻絲毫不讓，輪起左拳，便是一拳轟出。

「哼，你一心求死，那就别怪本帝心狠手辣了！」黑天見狀，也是一拳對著蒼銀打去。

蒼銀左手血肉再度爆裂，但他卻是怡然不懼。只是冷哼一聲，催動狼氣，迅速修復雙手。

銀氣到處，蒼銀的雙手以肉眼可見的速度復完。血管，肌肉等組織急速重生。眨眼間的工夫便是完好如初。

蒼銀狼吼一聲，以拼命之勢再度向黑天撲去。一時之間，拳如雨下，竟是逼得黑天連連後退。

黑天被節節逼退，急得怒吼連連，原本的那烏刹的肉身也變得傷痕纍纍。

倒不是黑天實力不高，只是烏刹以自身為代價，以類似魂降的禁術召來黑天，肉身根本上仍是烏刹那狼王的肉體。

先不論蒼銀拼命的急攻，單是盛載那黑天強橫的力量已是能令烏刹的肉體吃不消。

黑天的魔氣源源溢出，也是由於魔氣過於強横，連烏刹的身體也承受不了，若不溢出魔氣，只怕連狼王之軀也會無法承受而爆體。

黑天借烏刹的肉身來到狼域，也是只能發揮出稍強於狼王的力量。否則烏刹的身體爆開，黑天的力量便會失去載體，消散於天地間。

「喝！」黑天一聲斷喝，魔氣凝聚成液，再凝固成刃。一柄漆黑如墨的魔刀轉眼成形，猛地朝蒼銀劈去。蒼銀連忙運轉狼氣，銀劍光芒大盛，朝魔刀擋去！

「噗。」的一聲，銀劍如中朽木。

銀劍與魔刀相撞，卻並沒預期中的金鐵相碰之聲發出。魔刀黑漆漆的，不帶半點色彩。連蒼銀奮力的一劍擊在其上，也只是在魔刀的刀身上泛起了些許漣漪，便是把一劍之力卸去。

魔刀餘勢未止，仍朝蒼銀頭上壓至。蒼銀連忙雙手握著銀劍，頂著那魔刀的壓力。「卡察…」的一聲，蒼銀左臂骨應聲而碎，魔刀絲毫不緩，仍是向著蒼銀頭頂落下。

蒼銀頭一偏，想要躲過那驚天的一刀。但那刀勢卻有如一個籠子般罩住了空間，任蒼銀如何挪移，也難避過這一刀。

「喝」一聲低喝，蒼銀把銀氣源源不絕的注入左臂，竟令原因斷骨而軟垂在側的左臂膨脹起來。血肉如蛆蟲般蠕動，一隻左手發脹得成球型。

「爆！」蒼銀勉力舉起左臂，把銀氣都輸入其中。左臂如氣球般爆開。自爆左臂之力與刀勢相撞，竟是把那蓋天罩地的刀勢破開。

壯士斷臂！

巨大的反沖之力如奔流喘息的江湖之水，倒卷進經脈和血肉之中，蒼銀感受到了前所未有的疼痛，讓他睚眥欲裂。

不等他站穩身形，黑天的反擊已經襲至，那裹雜著毀滅氣息的一拳重重地轟在蒼銀的腹部，魔氣澎湃之時，蒼銀的眼珠子都快瞪出來，整個人在這一瞬間失去了呼吸的能力。

這還沒完，黑天又是一拳轟在蒼銀的臉上，將他整個人轟飛了出去，在半空中翻滾不斷，喋血無數。

蒼銀一抹嘴角的鮮血，冷然地看著黑天，雙腿一蹬，又是衝向黑天。

兵！

清脆一聲響起，蒼銀手中的銀刀砍左了黑天的左臂上，卻只見黑天的左臂纏繞著濃郁的魔氣，銀刀砍下，卻是如擊中鋼鐵一般，銀刀竟應聲而斷，銀液倒瀉一地。

黑天又是一個沖拳，直擊在蒼銀的小腹間。要知道小腹乃丹田要害所在，最為柔軟。蒼銀一口血便是立時噴出，體内的內臟像是翻騰的大海一樣翻滾著。若不是有護體妖元，丹田怕是要廢了。

「小小王階，也敢在我面前撒野？」黑天一聲冷笑，一記掃堂蹆便是把蒼銀如垃圾般踢開。

「嗚…」蒼銀一聲呻吟，在那絕對的實力面前，彷彿甚麼手段也是徒然一般。「難道就沒有方法對抗他了嗎？」就算是強如蒼銀，也感到十分無力。

「放棄吧，銀狼的王啊，你已經盡力了。」黑天的聲音充滿著扇惑之意，每一字每一句都像是印在蒼銀的心坎中。

「是啊，累了，無謂再爭扎了。帝級，果真是不能力敵啊。」蒼銀喃喃自語著，雙眼中愈來愈迷茫，好像下一刻便是會睡著一樣。在黑天的攻心之下，就算強悍如蒼銀，也是漸漸有放棄之勢。

「對啊，合上眼睛歇歇吧，一會兒，一會兒便好。」黑天繼續鼓動著蒼銀，而蒼銀的意志力也愈來愈弱，雙眼已是瞇成了一線。

眼看蒼銀的意識愈來愈低，黑天嘴角漸漸開始上揚。一抹奸狡的笑容慢慢浮現，右掌暗暗儲力，只待蒼銀失去防備便發出雷霆一擊，取其性命。

「烏刹」臉上的笑容漸慚濃郁了起來：王階畢竟只是王階，還是太嫩了。

蒼銀神志漸漸模糊，眼看就是要失去知覺。這時，體内所剩無幾的銀液在體内亂竄，若時平時，蒼銀的一縷分神在控制著體内的銀液，使換起來自是如臂使指。但如今精神漸慚失去控制，身體內的銀液便是分成了整整七八道到處亂竄。

數道亂流在體内橫衝直撞，竟是把快要失去防備的蒼銀沖得一醒，蒼銀雙目一睜，一身銀鎧再度穿上，體内的亂流也是重回軌道。

黑天暗叫可惜，這蒼銀的運氣未免也太好，竟連這萬中無一的意外也能碰到。

卻不知蒼銀在連番戰鬥後已是油盡燈枯，體内銀液萬不全一，全憑一股不屈的意志和拼死相搏的狠勁才能撐到現在。

黑天以精神力催眠蒼銀，本是對症下藥，但卻是高估了蒼銀的狀態，反令蒼銀從催眠中甦醒過來。

前傳5 逃出生天

蒼銀除除站起,身子因極度透支而不自覺的發抖著,像是隨時會再倒下，不再站起一般。

「嗚...」蒼銀用盡了渾身的力氣，每一顆細胞都像是燃燒著一般。

終於，站起來了，站得挺拔，筆直。完全看不出來他是用盡了渾身的力氣才能令身子不再發抖，身形巍峨得像一座山峰一樣。

「哦？還能站起來嗎？」黑天有點意外的看著已是遍體鱗傷的蒼銀。蠻有趣味般的看著蒼銀，像是看著地上掙扎著的螞蚱一般。

對黑天而言，只有王階的蒼銀就像是地上的螞蚱一般，渺小而無力。畢竟王階和帝階之間，看似只差一線，但是卻又是是一個極大的分水嶺。帝君強者的道法可是乘載著「道」的存在。

大道三千，道不可計數。每人都有每人的道。所謂道法三千、條條通大道，終點都是天道。

而帝君強者卻是能以身載道，駕馭道，運用道。 與王階的強者有著天壤之別，因此，在黑天的道面前，蒼銀自然是毫無還手之力。

黑天握了握拳頭，輕蔑的看了看不遠處的蒼銀，左腿一踏，竟踏在半空之中。在空中踏空而行！

踏空而行是帝君強者的標誌，帝君強者以道載身，便是能凌立於天地間。某程度上，帝君強者已是完全超脫凡俗，傲然於天地間的存在。與王階等的傳說生物相比，而是不同層次的生命體。

黑天凌空行至匍匐在地的蒼銀居高臨下的看著他，眼神中隱隱間透露出彷如對螻蟻般的厭惡：「這，就是你我之間的差距。」

蒼銀死死的盯著黑天，眼神充滿著深深的不甘。昔日蒼銀在狼領高高在上，橫行無敵，只一人便是撐起了整個銀狼族，令銀狼族躋身七大族之中。回想當時，是何等意氣風發。現在竟如螻蟻一般被俯視著，彷彿蟲蟻面對高牆一般的無力感充斥著蒼銀的心頭。

「力量...我需要力量！諸神啊，賜我力量吧！」蒼銀喃喃自語著。

「諸神...嘿，諸神不會聆聽你的禱告，因為你是＃＠￥%×」黑天嗤笑一聲，但回應卻像是被掩蓋了一節一樣，最重要的訊息被遮掩了，蒼銀無法聽到。

蒼銀眼神開始暗淡，這黑天有如一座無法逾越的大山，沉重的壓在蒼銀心頭，令他喘不過氣來。

強弱懸殊。

要認命了嗎？

不！

我不認命！

蒼銀在心中咆哮著

一股純銀色的能量開始在蒼銀手上凝聚，全身銀鎧融化為一道精純的銀光，注入了蒼銀手上的能量球。就如一個極不穩定的炸彈一樣，泛銀色的光球忽明忽暗，像是下月可便是會炸開一樣。能量源源不絕的注入能量球，令光球不斷膨脹，蒼銀再不斷的壓縮能量，令能量球不斷的膨脹和壓縮，可怕的波動一波波的在每一次的壓縮間發出。

那能量就算是黑天都有點為之動容，眼前的光球已是接近到帝君強者的領域，那致命的氣息更是如警鐘一般提醒著黑天其危險性。

一個如彈丸一般大小的能量球迅速成型，能量球雖然小，但卻是濃縮著蒼銀畢生的修為。

「喝！」 蒼銀大喝一聲，彈丸如炮彈一般扔出，明亮的光球迅速劃過天際，閃電一般飛向黑天。

黑天面色大變，要知道黑天現時的身體只是烏剎狼王的肉體，根本不能承載黑天全部的力量，

「靜止！」黑天大喝一聲，一道肉眼可見的聲波從其口中發出，聲波如蜘蛛絲一般纏上光球，一絲一絲的，把能量球包了幾層。一絲絲聲波上，有道紋隱現，每一絲的音波都是灌注了黑天的道，與天道暗合。原本急速前進的光球竟是一瞬間慢了下來，在音波的包裹下急速的自轉着，像是有靈性一般企圖掙脫。

蓬！

音波竟是被能量球震開兩截，直直的朝黑天衝來！黑天猝及不妨，一口鮮血便是噴了出來！

要知道音波可是灌注了黑天的道，是黑天的得意手段之餘，對黑天更是至關重要，武者的道基破損，可是會影響其修煉。輕則修為無法寸進，重則功力盡失。好在黑天並不是整條大道被粉碎，否則，他便會立時修為全失。但話說回來，這只不過是黑天的藉著烏剎召喚而降臨的一絲意識。這絲意識分身使出來的道法被破，倒是不會對本體造成太大影響。

但分身卻是如遭電殛，一口鮮血噴出，差點直接昏倒。

十米... 五米... 一米

光球離黑天越來越近

在光球眼看就要擊中之時，黑天及時推出雙掌，擊在半空之中，身子一扭，險險的避過光球。

光球繼續向上飛，直擊在狼領的天空上！

轟隆！

光球轟在位面的牆壁之上，餘勢未消，竟打穿了不朽世界位面的障壁！

一個大洞出現在障壁之上，位面頓時察覺到障壁的破口，竟是以肉眼可見的速度自主地修復着那碩大的破口。

位面，本是沒有情感，沒有思想的物體，只有些許自身受到威脅時的自保意識。如今竟是自動的修復着那障壁上的缺口，說明蒼銀的那一擊，已是充分威脅到位面的安危。

黑天暗捏了一把冷汗，心想若是自己中了那光球，恐怕也是逃不過粉身碎骨的命運。這蒼銀果然並非池中物，必須趁其還算弱小時剷除掉。

黑天看向蒼銀處，卻竟是空無一人！原本蒼銀還在喘著大氣，連站立也成問題的樣子，如今卻竟是不見了？

黑天張目四顧，也找不到蒼銀。

忽地，黑天看向那位面缺口，卻見蒼銀正要飛出位面障壁之外！原來，蒼銀早已預備好逃走，在發出能量球後，便是暗暗蓄力要逃走。黑天帝君級別的修為，蒼銀可沒期望能一招轟得死他。接不了，黑天還不會避麼？

但蒼銀就是算準了黑天不會硬接，反而是會先避鋒芒，讓能量球擊破位面的牆壁，製造機會逃跑。

這時，原本巨大的位面裂縫已是慢慢收窄到只容一人穿過，蒼銀連忙向前一撲，剛好穿過位面的缺口。

休想逃！黑天連忙一個閃現，飛到蒼銀身後，想要拉住蒼銀。一股吸力左黑天掌中產生，要把蒼銀拉回來。

蒼銀連忙回身一掌，想要推開黑天。勁風撲面而來，黑天卻是猙獰一笑右手暴長，便是抓住了蒼銀的手掌。

「回來吧！」

黑天厲喝一聲，用力一扯，便是要把蒼銀扯回障壁的這一邊。

蒼銀連忙一掙，想要掙脫黑天的魔爪。但黑天的手猶如鐵箝一樣，任蒼銀如何用力也是絲毫不動。

一股股魔氣更是沿著蒼銀的手掌而上，腐蝕著蒼銀的肉體。

只見缺口愈來愈小，裂縫不斷的收窄著，眼看便是要把蒼銀慚漸關回狼領！

啊！

情急之下，蒼銀用盡全力一扯，左手竟是生生齊肩被黑天扯下！

蒼銀強忍著痛楚，一個閃身，在裂縫消失的一刻竄出！

裂縫適時修復，在蒼銀前腳踏出位面時，後腳便修復完畢，剛好把黑天留了在位面之內。

蒼銀一轉身，見裂縫已經關上，自己也成功逃脫，心頭一寬，便是失去了知覺。

黑天看著裂縫的位置，面色沉得如水，堂堂魔帝，竟能在眼皮底下被人逃了，黑天臉上也不太掛得住。

「蒼銀...我記住你了。」黑天恨恨的看著裂縫處的虛空，喃喃的道。

在次元之外，一個女子披頭散髮，渾身籠罩著黑霧，猙獰的笑著。她看著在次元外漂浮的蒼銀，大嘴一咧，喃喃的道：「萬年佈局，這個連鎖，終於是要開始了。」

說完便右手一揮，一道能量便是包裹著蒼銀，悄然無聲的落入另一個次元。

說來也奇怪，每個次元都應該有次元牆壁，抵擋外敵侵入，但蒼銀竟能輕易的進入次元，連一點漣漪也沒泛起。

不，或者說，命運的漣漪已經泛起了。而且，波紋會被所有人所想像的都要大。

前傳 6（終）開端

「嗄嗄…嗄」一道瘦小的身影在香城南區匆忙奔過。只見大街一片昏暗，只有淡黃的街燈微弱的亮着。那瘦小的小子拼命地跑，像是有甚麼追趕著他一般。

但在他身後卻詭異的只有一片漆黑。仿佛他身後只是虛無，並沒有任何人在他身後。但他卻絲毫不敢放鬆，仍是拼了命一般向前跑。
儘管不知道是甚麼在追趕自己，他卻清楚知道，若是停下，身後的氣息一定會趕上。當他回想起身後那股危險而狂暴的氣息，他不禁打了個寒顫。腳下更是不敢稍頓，連忙加快速度。

然而，他沒命的奔逃卻還是無法拉開與身後氣色的距離。而他的體力卻直線的下降着。『不行了，必須找個地方躲起來。』他一咬牙，一頭鑽進旁邊的一條小巷裡。然後掩住自己的口鼻，希望能躲過那氣色。

那小巷子中極為昏暗，只有一絲月色透進來。若是匆匆一瞥的話,還真不易看見巷子裏的情况。只見在他剛在巷子裏躲好。便有一道身影緊隨而至。一股血腥的氣息濃厚的散發出來。定晴一看，那身影四肢著地，通體灰黑，如同動物一般。看上去有點像狼狗，但尋常狼狗卻不會有這麽重的殺伐之氣。

「鳴…」一聲嚎叫，劃破寧静的夜空，如哭似號，異常淒厲。
「是狼！」聽到這聲嚎叫，他心中了然－－沒有犬隻會這麽叫的。再加上牠身上的殺氣，必定是狼無疑。想到這裏，他更是用力掩住口鼻，不敢稍動，心中祈求那黑狼不會進來小巷。

黑狼經過巷子時，身形一頓，像是發現了甚麼一樣。但卻沒有進小巷，只匆匆離去。他鬆了一口氣，也許上天聽了他的禱告，令那黑狼走了。他緩緩放開掩住口鼻的雙手，大口大口的透著氣。

「哼，天真的小子，他發現你了。」這時一道虛弱的聲音從他身後傳來，令他寒毛都豎了起來——自己進了小巷這麽久，竟連身後有人都發現不了。若是那人心懷不軌，自己早已死了數百次了。
「小子，别發呆了，牠回來了。」
那虛弱的聲音再度響起。轉身望去，只見一個中年人渾身血污，左臂處更是空了一片，血流如注。好像是有甚麼硬生生的把他的左臂扯了下來一樣。那中年人髮白似銀，朗眉星目，神情間自然地流露著一股倨傲之色。縱使臉色因失血而略顯蒼白，但卻仍然散發著自信的神色。

這時，一聲狼嚎，黑狼已去而復返，濃濃的殺氣再度散發。那黑狼已在巷口，緩緩的向著巷內走來。厚重的殺伐氣息壓得那小子幾乎透不過氣來。而隨着黑狼一步步逼近，殺氣亦重重的壓在那小子上。

那小子看了看身後虛弱的中年人，一咬牙，挺起腰肢，拼命的硬抗著迎面而來的氣息——「即便是死，我也要擋住那氣息！」一股不屈的倔強之色浮現。
那小子抓緊拳頭，拼命的向前揮去，想要與黑狼一拼。那黑狼見狀，大嘴一裂，似是嘲弄的一笑，舉起右爪迎向拳頭。
砰！的一聲
那小子往一旁而出，撞進了小巷的牆壁，瘦小身子差點整個陷入了牆壁裏。黑狼一爪子打飛了那小子，正想上前一咬，吃掉自己的獵物。卻意外看見了在巷子裏的中年人。身型一頓，凝重的看着那銀髮的中年人。